Comandos:

 Windows    Unix
 cd         cd     -> trocar de diretório
 dir        ls     -> exibir conteúdo do diretório
 mkdir      mkdir  -> criar diretório
 del/rmdir  rm /if -> remover arquivos ou diretórios
 cls        clear  -> limpar tela 
 mv         mv     -> mover arquivo

 gerar chave: ssh-keygen -t ed25519 -c lclaudiomendes@icloud.com
 ler a chave: cat <nomearq.pub>
 para ativar achave: eval $(ssh-agent)-S
 para adicionar a chave: ssh_add <nome do Arquivo>
 para clonar uma pasta do GitHub: git clone <caminho ssh da pasta GuitHud a ser clonada> 
 para iniciar um git em um diretório: git init
 para ver arquivps acultos: ls -a
 para verificar as configurações: git config --list
 para sair teclar <q>
 para confugurar usar git config e o nome do que se deseja configurar
 
configurar no primeiro uso do Guit
 para email: git config --global user.email <"email do desenvolvedor">
 para nome:  git confog --global user.name <nome do desenvolvedor>

Markdown <nome arquivo.md

Para gerar um Commit:
  git add *
  git nommit -m "nome do Arquivo"

Ciclo de Vida no GuitHub:
  Tracked -> Arquivos Rastreados Pelo Guit (que o guit tem ciência da existência)
  Untracked -> Arquivos não Rastreados Pelo Guit (que o Guit não tem ciência da existência)
  Unmodified -> Arquivo rastreado que ainda não sofreu modificações
  Modified -> Arquivo rastreado que sofreu alterações (sai do status Unmidified para o Modified)
  Staged -> É onde ficam os arquivos que estão sendo preparados para passar a outro tipo de agrupamento
  Commit -> git commit -m <texto descritivo do commit entre aspas duplas>

Comandos para linkar com o gitHub
  git remote add origin https://github.com/Luis-Claudio/livro-receitas.git
  git remote -v
  git pull origin master -  para unificar as versões
  git push -u origin master - para atualizar o Git Hub
  git clone <URL a ser clonada> - para copiar um parta do Git Hub

